[學佛][阿彌陀佛] 如何能菩提道上一帆風順？

念念不忘阿彌陀佛

淨空法師：如何能菩提道上一帆風順？

這一生當中無論是富貴貧賤，我一定要做到安分守己，不越過我的本分。貧窮，我就過貧窮的一生，不造罪業，富有，我過富有的一生，有多餘的幫助別人，行善積德，那你的前途是步步高升、吉祥如意。

吃點虧沒有關係，古大德教給我們吃虧是福，為什麼？把冤結解開了。我欠別人的要還，別人欠我的算了，不要了，這才能夠把這個結解開，菩提道上才一帆風順。 現在學佛的人，很多同學都知道，冤親債主一大堆，找到身上來，就是這些糾纏。

說老實話，我們無始劫以來沒有聞到佛法，沒有聽到聖人教誨，造的業可多了、可重了！你就曉得為什麼會有這麼多糾纏，這個事情真是古人所謂「剪不斷理還亂」，很複雜的問題。學佛之後慢慢就明白了，契入經教的境界才真正認識到不可以為非作歹。

做人頭一個要認命，這不是所謂阿Ｑ精神，不是的。 認命是我循著天理走，這一生當中無論是富貴貧賤，我一定要做到安分守己，不越過我的本分。貧窮，我就過貧窮的一生，不造罪業，富有，我過富有的一生，有多餘的幫助別人，行善積德，那你的前途是步步高升、吉祥如意。

如果不守本分，利用你的職權滿足眼前的名利，能做得到嗎？做不到。有人做到呢？有人做到是他命中有的，命裡沒有的，用什麼樣的手段你也發不了財，你也升不了官。你做多大的官，命裡注定的，你發多大財也是命裡注定的，不可能說超過命運，沒這個道理。

如果超過，不是得大病，就是橫禍遇到了，為什麼？沒那個福分。這道理很深，事很複雜，不是那麼簡單的。 我用不正當的手段得到高的位子，得到很大的財富，不是用正當手段，所得到的是命裡有的，不僅命裡有，還打了折扣。

譬如你命裡的地位是部長，一打折扣呢？一打折扣你就變成司長、變成處長，你的位子低了。你命中譬如有一百億的財富，你用不正當的手段得來的只有五十億，你就覺得很了不起，其實已經打對折。錯了！ 你要是循規蹈矩，你的富貴比現前多，多得很多。

如果再要是以富貴的命運能夠幫助貧困的人，多做好事，你那個部長可能升到總理。這是真的。 諸位好好去念《了凡四訓》你就明白，「一飲一啄，莫非前定」，哪裡是能夠爭得來的。現在都講競爭，爭不來，如果是競爭能爭得來，孔老夫子就競爭，釋迦牟尼佛也競爭，競爭不來！沒有這個道理。

所以因果這個道理很深，不能不知道。 因果從哪裡來的，我們在前面講得很多，這個理跟事都是跟宇宙出現同時，跟宇宙發生同時，它就是阿賴耶，一念不覺而有無明，宇宙現出來了，這是惠能大師講的「何期自性，能生萬法」，因果是跟能生萬法同時生起的，這是我們不可以不知道的。

-----------------------隨喜功德分享此文-----------------------

🙏祈願師父上淨下空老和尚。法體安康。光壽無量。永住世間。教化眾生。阿彌陀佛！

🙇♂️願以此功德皆悉回向盡虛空遍法界一切眾生。歡迎流通。分享正法。利人利己。功德無量。